%@metapost:403dsa05.mp
\par\compo{2}{403dsa05}{1}{Le dessin ci-contre représente, en perspective
cavalière, un cube d'arête 3~cm.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Quelle est, dans la réalité, la nature du triangle $EFG$ ?
Justifie la réponse.
\item Prouve que $EG^2=18$.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Quelle est, dans la réalité, la nature du triangle $AEG$ ? (On
ne demande pas de preuve.)
\item Calcule la longueur de la diagonale $[AG]$ du cube, arrondie au
millimètre.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
}